<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://courtneychow88.github.io</id>
    <title>Courtney Chow</title>
    <updated>2021-04-14T15:06:51.509Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://courtneychow88.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://courtneychow88.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>善终如始。</subtitle>
    <logo>https://courtneychow88.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://courtneychow88.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2021, Courtney Chow</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[读《读库》2021]]></title>
        <id>https://courtneychow88.github.io/post/du-lesslessdu-ku-greatergreater-2021/</id>
        <link href="https://courtneychow88.github.io/post/du-lesslessdu-ku-greatergreater-2021/">
        </link>
        <updated>2021-04-14T15:05:30.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>读库最新的版本2100期，开篇就是对谈实录。</p>
<p>我打开的时候是躺在床上，睡觉之前，越看越觉得丧。「妈呀，六叔叔去上了商学院是不一样。我现在连睡觉之前都要看工作的事儿啦？」</p>
<p>吐槽完毕把书一丢睡觉去。后来还是觉得这期只适合在办公室看，揣在兜里随时共鸣一下。</p>
<p>六叔手记「读库生于出版，但不能死于出版」,坦陈自己的智慧一定说不出这样高深的话，肯定假借他人之口。<br>
没有智慧如我，肯定是说不出来这句话的。</p>
<p>六叔有一个打算出书的系列文章：36岁必死。说的是一个人不管如何，在36岁上下时一定得经历一次「死亡」。过去的一切死掉，生长出来新的。一个人工作久了想必很容易进入所谓的倦怠时期，甚至有专门的英文单词来形容这种感受：Work Burnout. 日复一日重复繁重的工作，燃尽一个人的肉身。Burning out。</p>
<p>如果没经历过36岁上下的死亡，Burning过去就只剩下尸骸，只是活着行走罢了。4月的时候回到出生长大的厂区逛了一圈，看到小学初中在滚滚的基建浪潮之中被夷为平地，架起高桥，工地守门的大爷是爸爸年轻时的工友同事。我想他也经历过36岁的死亡，但是剩下的只是行走罢了。</p>
<p>画面徒然有声，是以记之。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[夜航船]]></title>
        <id>https://courtneychow88.github.io/post/ye-hang-chuan/</id>
        <link href="https://courtneychow88.github.io/post/ye-hang-chuan/">
        </link>
        <updated>2020-09-03T10:55:33.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>张岱在一本小书《夜航船》里说过，天下学问，唯夜航船最难对付。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>张岱在一本小书《夜航船》里说过，天下学问，唯夜航船最难对付。</p>
<!-- more -->
<p>这里有个故事：</p>
<blockquote>
<p>昔日有一僧人与一士子同宿夜航船。士子高谈阔论，僧畏慑，弮足而寝。僧人听其语有破绽，乃曰：“请问相公，澹台灭明是一个人、两个人?”士子曰：“是两个人”。僧曰：“这等尧舜是一个人、两个人?”士子曰：“自然是一个人!”僧乃笑曰：“这等说来，且待小僧伸伸脚。”</p>
</blockquote>
<p>士子凑了个没趣，僧人才得以伸了伸脚。所以张岱写了一本书，书中及其可能搜罗了一堆三教九流的神仙鬼怪名词，逐一作解，以免后来士子与人夜航，高谈阔论惹人嘲。</p>
<p>我和朋友们一度也是喜欢自诩读书人，举个例子：</p>
<blockquote>
<p>Luka说：我当年和xxx的在一起的时候如何如何？<br>
我：你定义你和xxx之间是什么关系？<br>
Luka：是我的情人啊！<br>
我：那你这个Lover是《面纱》的情人还是《情人》的情人？<br>
俊友：那肯定是《情人》的情人啊！面纱那个强扭的瓜不甜。<br>
然后我们哈哈大笑，为彼此之间的小共鸣而愉快。谁说不是呢？难得遇到天下有这么几个人，难得读书又难得都读了一样的书。</p>
</blockquote>
<p>最近出差的过程中，发现我还挺讨厌夜航船这本书（虽然非常喜欢张岱），士大夫阶层的小情小调。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[我们是怎么做产品的：金数据产品团队的工作手册]]></title>
        <id>https://courtneychow88.github.io/post/how-does-jinshuju-make-product/</id>
        <link href="https://courtneychow88.github.io/post/how-does-jinshuju-make-product/">
        </link>
        <updated>2020-05-25T08:06:42.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>最近在整理工作这些年留下的文字，发现这样一篇工作手册。这个手册是正好是在一段非常艰难的时期产出的。愈是艰难时，愈要珍惜羽毛。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>最近在整理工作这些年留下的文字，发现这样一篇工作手册。这个手册是正好是在一段非常艰难的时期产出的。愈是艰难时，愈要珍惜羽毛。</p>
<!-- more -->
<p>产品经理的工作是一门关于设计、业务、沟通的艺术，我们的工作价值是为用户创造可信赖的产品，帮助用户在领域的实现价值。同时，产品经理需要去调用的是各个部门的资源，我们的工作交付物是故事卡，并且随着故事卡的上线去追踪用户是否对功能产生价值认同，以实现产品的商业价值。</p>
<p>一名合格的产品经理，所秉持的标准应该是「一个故事，既能够让业务人员了解如何使用某项功能，也能让设计人员理解业务目的，明确设计标准，同时技术人员能够了解功能业务价值并且有清晰的验收条件进行实施」。</p>
<p>这对任何厂商的产品团队都不是一件容易的事情，冗长的PRD和MRD被我们所唾弃，零散的Stories和验收条件又让开发、测试、设计都面临反复施工的问题。<br>
所以，是时候去设定一个金数据产品团队的标准。让整个业务、产品、设计、开发团队，都能围绕标准来工作，减少冗余信息，提升效率。</p>
<h3 id="统一的交付流程">统一的交付流程</h3>
<p>产品经理要做的事情是让正确的事情持续发生。如何去评价什么事情是正确的，是产品经理团队需要不断磨合，甚至是相互较量的结果。在相互磨合较量的过程中，我们融合每个人的创意，形成统一的价值观，确定我们当前认为最正确的事情。</p>
<p>所谓的统一的交付流程是，当Story分析完成后，产品经理内部需要对该Story进行整体的评估。评估的标准是：</p>
<ol>
<li>这个Story与我们当前最重要的业务目标是否一致？</li>
<li>这个Story的受益者是谁？我们将取得什么收益？</li>
<li>这个Story是否符合基本的交付原则？（价值稳定、交付清晰、逻辑覆盖完整）</li>
</ol>
<h3 id="统一的交付物">统一的交付物</h3>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://courtneychow88.github.io/post-images/1590394066367.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<h3 id="沟通">沟通</h3>
<p>沟通是团队黏合在一起的核心，我们因为共同的价值合作，沟通让所有的事情能够朝着既定的目标高效前行。</p>
<ol>
<li>保证沟通是有效的<br>
           不是所有的评审都是有效的，再复杂的Story30分钟内应该也可以沟通完成了。如果超过30分钟都讲不明白一个故事卡，那这个故事卡大概率是不合格的。</li>
</ol>
<p>2.  保证提前准备好沟通的方案，可以节约每个人的时间<br>
没有准备好的会议是不值得开的，请独立保证你的沟通是有效的。</p>
<p>3.  保证各个团队得到的信息的一致的<br>
           每个团队都应该清楚的了解需求背景和业务价值，所以不要畏惧和开发沟通时讨论业务价值，开发团队会因此而觉得更有成就感的。</p>
<ol start="4">
<li>沟通的流程<br>
         产品经理内部评审 -&gt; CS/Sales Showcase / 设计团队kickoff -&gt; 开发团队kickoff -&gt; 已上线功能的定期回溯</li>
</ol>
<p><strong>附：故事卡产出应该符合的标准，INVEST原则</strong></p>
<p>在产品经理内部评审的Story可以是史诗级别的Story。但是当Story交付给设计、开发时，需要遵循INVEST原则对Story进行拆分。</p>
<p>● Independent<br>
每个Story是独立的，相互不依赖的。当Story之间已经出现互相以来，需要对齐进行合并。<br>
● Negotiable<br>
凡事都是可以商量的。<br>
● Valuable <br>
每一个独立的故事卡要交付清晰的价值。<br>
● Estimatable		<br>
          可评估的，如果故事卡太大，无异于不可评估工作量不可评估交付时间不可评估影响。<br>
● Small<br>
小，每个卡要尽可能的小。<br>
● Testable 	<br>
可测试的。可测试需要测试完整的流程，确保每个卡都是可工作的。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[隔绝和独立之路 ，读完《你当像鸟飞往你的山》]]></title>
        <id>https://courtneychow88.github.io/post/educated_review/</id>
        <link href="https://courtneychow88.github.io/post/educated_review/">
        </link>
        <updated>2020-03-19T04:30:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>“你当像鸟飞往你的山”，但“你的山”并不是就在那儿，而是，你要去苦苦地寻找，甚至，很长时间里你根本就看不到哪儿有山，你只能懵逼地在半空中乱扑腾，争取不掉到地上。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>“你当像鸟飞往你的山”，但“你的山”并不是就在那儿，而是，你要去苦苦地寻找，甚至，很长时间里你根本就看不到哪儿有山，你只能懵逼地在半空中乱扑腾，争取不掉到地上。</p>
<!-- more -->
<p>有些书你好像是无法避免的，我几乎不太主动寻找非虚构文学，值得一读的书，总会通过某种意料之中的形式出现在你的眼前。在几位好友都读完《Educated》后，它出现在我的列表中。(吐槽一下中文名实在是妨碍记忆，为啥不能意译呢？ 《<a href="https://book.douban.com/subject/33440205/">你当像鸟飞往你的山</a> 》)</p>
<p>19年看书不多，因此看的时候本着痛定思痛，痛看几本的态度翻开了此书。，哪想到，结尾时几乎是耐着性子，强忍暴躁，在一个凌晨2点，一口气读完。丢掉Kindle，大呼「太闹心了啊！」</p>
<p>第二天和朋友们讨论，大家纷纷表达了同样的观点：「看得我PTSD都要犯了！」</p>
<p>之前看《乡下人的悲歌》时，产生非常大的同情心，虽然都是彻头彻尾的励志文学，但是和《乡》完全不同的是，看完《Educated》之后不知如何调整情绪面对。</p>
<p>为了让读者能够有背景知识，简单介绍一下全书内容。Tara Westover，出生在一个传统摩门教家庭，她的父母都是极端分子，并且极其不信任政府和公共系统，坚持让全家7个孩子接受家庭教育（homeschool)。全家最重要的事情，就是为1999年的世界末日屯粮做苦工，洗桃子剥桃子煮桃子罐头。如果不是提前预知此书是纪实文学，看到下面这些场景眼珠子都要掉出来了：</p>
<blockquote>
<p>「… 我们在家囤了1200加仑汽油…」<br>
「爸爸被全身烧伤，靠母亲的基础精油和顺势疗法活了下来…」<br>
「全家小孩在父亲的废料厂做工，但是由于操作不慎大腿肌肉被剪角铁的机器撕裂…」</p>
</blockquote>
<p>作者Tara Westover的童年，就是在这样的一个家庭里成长起来的。识字但没有任何知识或常识。生活在哥哥Shawn的操纵、暴力和父母以及其他兄弟姊妹的漠视、虐待下，自己准备SAT考上大学，最后去剑桥读了博士。即便是到了全书的最后，Tara的撕裂和殚精竭虑，离开了家但始终被过往的经历牵制。</p>
<p>合页后我长吁短叹一阵，并且惊叹于人类自我救赎和成长的力量。在这个过程中，你没有办法看清前路、判断其他人的建议，面对选择，也都莫衷一是。</p>
<p>朋友的观点是：<br>
「 “你当像鸟飞往你的山”，但“你的山”并不是就在那儿，而是，你要去苦苦地寻找，甚至，很长时间里你根本就看不到哪儿有山，你只能懵逼地在半空中乱扑腾，争取不掉到地上。」</p>
<p>只有斩断联系、孤身上路，才可能慢慢接近你的山。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[什么是CSAT及如何度量CSAT（客户满意度）?]]></title>
        <id>https://courtneychow88.github.io/post/shi-me-shi-csat-ji-ru-he-du-liang-csatke-hu-man-yi-du/</id>
        <link href="https://courtneychow88.github.io/post/shi-me-shi-csat-ji-ru-he-du-liang-csatke-hu-man-yi-du/">
        </link>
        <updated>2020-03-13T10:54:49.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>CSAT是客户满意度的缩写，作为一个核心表现指标，它被广泛地运用在评估和追踪客户对当前组织或企业提供的产品是否感到满意。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>CSAT是客户满意度的缩写，作为一个核心表现指标，它被广泛地运用在评估和追踪客户对当前组织或企业提供的产品是否感到满意。</p>
<!-- more -->
<h2 id="csat如何被度量">CSAT如何被度量？</h2>
<p>CSAT通常出现子客户反馈问卷的最底部，由一个或多个选项构成。例如：</p>
<blockquote>
<p>请为你所收到的服务或产品进行打分（1-5分制）：</p>
</blockquote>
<ol>
<li>非常不满意</li>
<li>不满意</li>
<li>中立，没有不满意或满意</li>
<li>满意</li>
<li>非常满意<br>
<img src="https://courtneychow88.github.io/post-images/1584097030862.png" alt="" loading="lazy"></li>
</ol>
<p>问卷所收集到的数据结果，可以以平均分的方式表现综合客户满意度评分（Composite Customer Satisfaction Score），但是CSAT通常以百分比出现：这个客户100%感到满意，或这个客户0%感到不满意。（这个翻译有点怪，他的意思是说，一个客户要么是满意，要么其实是不满意的。）</p>
<h2 id="计算csat">计算CSAT</h2>
<p>为了计算CSAT，只有选择4（满意） 或 5（非常满意）的样本数据才会纳入计算。事实证明，对反应客户留存率来说，只有使用最高分数来评估，才是最准确的。<br>
感到满意的客户数（4分和5分）/ 所有客户数 x 100% = % 客户觉得满意</p>
<h2 id="那csat和nps有什么区别呢">那CSAT和NPS有什么区别呢？</h2>
<p>CSAT衡量客户对产品或服务的满意程度，同时NPS衡量客户对品牌或组织的忠诚度。</p>
<p>CSAT 的目标是收集客户对一场交互、产品或活动的及时反馈，但当面对想要衡量客户与企业之间的长期关系时，CSAT的作用就受限了。</p>
<p>CAST可以采用多个问题的组合，去采集特定触点的客户体验反馈。例如：请为我们的电话服务/物流服务进行打分？</p>
<p>相反的，NPS 是一个简单独立的问题，它衡量了客户的忠诚度。”你有多大的可能性会向同事和家人推荐我们的品牌、组织、服务？“这问题，旨在让消费者从一个更大的视角去度量品牌、产品，并且关注到消费者自己的意图（是否愿意推荐），而不是总体的满意程度。</p>
<h2 id="用好csat">用好CSAT</h2>
<p>像NPS一样，CSAT只是一种对客户体验的度量方式。你针对这些分数所采取的行动和变革才是最重要的。CSAT（和NPS）分数需要后续投入进一步用户研究定性分析，才能帮助你采取行动，提升关键领域。</p>
<h2 id="把csat和收入关联起来">把CSAT和收入关联起来</h2>
<p>在真空中度量客户满意度毫无裨益。但当你了解到满意度是如何和收入关联在一起时，影响市场的营销动作才会生效。追踪在每个客户身上产生的盈利数据，被称为客户生命周期价值。这是你称为客户体验大师的下一步动作。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何获取系统性支持/ How to Obtain Systematic Support ]]></title>
        <id>https://courtneychow88.github.io/post/how_to_1/</id>
        <link href="https://courtneychow88.github.io/post/how_to_1/">
        </link>
        <updated>2019-11-19T03:46:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>人生到处都是大锤，怎样才能避免中年危机，好好活着？<br>
/题图：Monet Looking Forward/</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>人生到处都是大锤，怎样才能避免中年危机，好好活着？<br>
/题图：Monet Looking Forward/</p>
<!-- more -->
<p>密友Luka是一名爱好广泛的人士，刚认识时她擅长的技能已经让人目不暇接，甚至会产生「这些东西为什么会组成在一起？」的想法，一般一个人不太会同时拥有这些技能吧？比如：传统书法、速写、攀岩、拳击、公路自行车。认识多年后，她又更新了钢管舞、巴西柔术、布鲁斯口琴和键盘这几项新技能。<br>
于此同时，Luka君在专业领域也是一名小有成就的大神。</p>
<p>有一个爱好广泛的朋友，大概就是春节相聚，会携字画拜访。每次聚会，虽不及海棠社，酒逢酣时也可以连字成诗，抚琴成曲，顺带出口成「章」，简直不要太妙。</p>
<p>我问她是如何保持精力充沛，兴趣广泛，还能大部分时间都乐观向上的？Luka的理论非常有趣：「建立自己的支持系统，人生到处都是大锤，要是能在不同领域获得支持，那一个不行还有另一个嘛。」</p>
<p>所谓支持系统，就是获得成就感的来源。当深入思考这个问题的时候，我发现一个人的支持系统是否健壮，决定了她是否能「过得好好的」，同时还能回馈社区。一个支持系统健壮的人，通常充满活力、好奇心，透露着强大的生命力。</p>
<p>支持系统有一个陷阱，大多数人会理解为「哦，那就是去发展各种各样的爱好啊。」行百里者半九十，只论发展不论结果，最终会陷入虚无主义的论调：「反正人生都没有意义。」</p>
<p>因此，支持系统的搭建一定要看到阶段性的目标和反馈。<br>
比如，以工作为例，一定要设定「专业」、「果断」、「可持续盈利百万」、「可持续增长50%」这样的目标。<br>
又如，以弹琴为例，也要设定「三个月练会Autumn Leaves」为标准，甚至要录Demo为证。</p>
<p>没有目标的去建立支持体系，你就会获得Nothing。<br>
如果你想要Free(轻松自由），那么你就会被人生收拾得服服帖帖。</p>
<p>总之，我开始每天花20分钟整理乐理笔记。昨天终于搞明白了大调转位，洗澡时突然发现自己很快乐。 😽😽</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[早班机]]></title>
        <id>https://courtneychow88.github.io/post/morning-flight/</id>
        <link href="https://courtneychow88.github.io/post/morning-flight/">
        </link>
        <updated>2019-11-08T09:28:48.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>团队分布多地工作，经常有早晚班机出差的经历。<br>
一些小片段，记在笔记本上日后读起来颇值得玩味。日后再回忆起来，也会庆幸自己这股劲头吧。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>团队分布多地工作，经常有早晚班机出差的经历。<br>
一些小片段，记在笔记本上日后读起来颇值得玩味。日后再回忆起来，也会庆幸自己这股劲头吧。</p>
<!-- more -->
<p>早班机</p>
<p>在三万英尺的高空，瞥见朝阳</p>
<p>墨玉、靛青、鱼肚白<br>
像一只无形之手在涂抹一般往远方延伸<br>
赭红、橙、又连接无际暗黑</p>
<p>所有人等着手机闹铃<br>
而我，在等待落地后的滴滴司机</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[😇A Relaxation Method Daily😇]]></title>
        <id>https://courtneychow88.github.io/post/a-relaxation-method-daily/</id>
        <link href="https://courtneychow88.github.io/post/a-relaxation-method-daily/">
        </link>
        <updated>2018-12-14T14:47:12.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>While we are working with others, the very often questions or complains we got from others might be:&quot;Hey, can you control your temper?&quot;,or simply feel dislike from people around you.</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>While we are working with others, the very often questions or complains we got from others might be:&quot;Hey, can you control your temper?&quot;,or simply feel dislike from people around you.</p>
<!-- more -->
<p>Being a Product Manager, leadership does not actually comes from your tile but the respect from your team members. Maybe the first thing you need to do is Temper Controlling.<br>
I learnt these things from an HBR article, written by <em>Daniel Goleman</em>. Helps<br>
me a lot when I got to face the dark side of me.</p>
<p><em>Manage your reaction:</em></p>
<p><em>Keep your distaste to yourself</em></p>
<ul>
<li>No complain to others</li>
<li>Keep your support connections outside the office<br>
<em>Consider whether it’s you, not them</em></li>
<li>“Start with the hypothesis that the person is doing things you don’t like but is a good person,”</li>
<li>By better understanding what is bothering you, you may also be able to see your role in it.<br>
<em>Spend more time with them</em></li>
<li>Develop some empathy<br>
<em>Consider providing feedback</em></li>
<li>Focus on behaviors that she can control and describe how they impact you and your work together.</li>
<li>But proceed cautiously<br>
<em>Adopt a don’t-care attitude</em></li>
<li>“practice the fine art of emotional detachment or not giving a shit.”</li>
</ul>
<p><em>Principles to Remember</em></p>
<p><em>Do:</em></p>
<ul>
<li>Manage your own reaction to the behavior first</li>
<li>Practice emotional detachment so the person’s behaviors don’t bother you</li>
<li>Spend time trying to get to know the person and better understand what motivates him</li>
</ul>
<p><em>Don’t:</em></p>
<ul>
<li>Assume that it is all about the other person — you likely play some part</li>
<li>Commiserate with others who could be unfairly influenced by your negativity or may judge you for your complaints</li>
<li>Give feedback unless you can focus on work issues and can avoid a personal conflict</li>
</ul>
]]></content>
    </entry>
</feed>